[
    {
        "id": 781,
        "question": "Sembol niteliğindeki yapı",
        "letter": "A",
        "answer": "Abide, Anıt"
    },
    {
        "id": 529,
        "question": "Açık seçik olmayan, net görünmeyen, iyi seçilemeyen",
        "letter": "B",
        "answer": "Bulanık"
    },
    {
        "id": 1366,
        "question": "Kümes hayvanlarının yumurtadan yeni çıkmış yavrusu",
        "letter": "C",
        "answer": "Civciv"
    },
    {
        "id": 167,
        "question": "Kumluk, susuz ve ıssız geniş arazi, sahra, badiye",
        "letter": "Ç",
        "answer": "çöl"
    },
    {
        "id": 794,
        "question": "Belli bir esasa göre verilen buyruk, talimat, yönerge",
        "letter": "D",
        "answer": "Direktif"
    },
    {
        "id": 1406,
        "question": "Toprak, kül gibi toz durumunda bulunan şeyleri hafifçe kazıp karıştırmak",
        "letter": "E",
        "answer": "Eşelemek, eşeleme"
    },
    {
        "id": 576,
        "question": "Fotoğrafta güzel çıkan, etki bırakan (kimse)",
        "letter": "F",
        "answer": "Fotojenik"
    },
    {
        "id": 585,
        "question": "Boya sanayisinde kullanılan beş litrelik ambalaj",
        "letter": "G",
        "answer": "Galon"
    },
    {
        "id": 1247,
        "question": "Bir sistem içerisindeki bir elamanın diğerlerinden üstün ve baskın olması",
        "letter": "H",
        "answer": "Hegemonya, hegamonya, hegomonya"
    },
    {
        "id": 1953,
        "question": "ACI VE ÜZÜNTÜYÜ BELİRTEN KESİK KESİK SESLER",
        "letter": "İ",
        "answer": "İnilti"
    },
    {
        "id": 979,
        "question": "Damızlık erkek koyun",
        "letter": "K",
        "answer": "Koç"
    },
    {
        "id": 305,
        "question": "Genellikle dört yıl süren üniversite veya yüksekokul öğrenimi",
        "letter": "L",
        "answer": "lisans"
    },
    {
        "id": 1715,
        "question": "Savurgan, tutumsuz, israf yapan ",
        "letter": "M",
        "answer": "Müsrif"
    },
    {
        "id": 916,
        "question": "Durgun sularda ya da havuzlarda yetişen, geniş yapraklı su bitkisi",
        "letter": "N",
        "answer": "Nilüfer, nılufer"
    },
    {
        "id": 907,
        "question": "Görülebilen veya dokunulanilen herhangi bir şey",
        "letter": "O",
        "answer": "Obje"
    },
    {
        "id": 762,
        "question": "Belli bir kurala göre devam eden sayı ya da şekil dizisi",
        "letter": "Ö",
        "answer": "Örüntü"
    },
    {
        "id": 667,
        "question": "Yalnız ad ve soyadının baş harfleriyle atılan kısa imza",
        "letter": "P",
        "answer": "Paraf, paraf atma, paraf atmak"
    },
    {
        "id": 393,
        "question": "Gemi, tren, kışla, yatılı okul vb. yerlerde üst üste yapılan yatak yeri",
        "letter": "R",
        "answer": "ranza"
    },
    {
        "id": 1813,
        "question": "Yapay ultraviyole ışınlarını kullanarak bronzlaşmayı sağlayan bir tür suni güneş",
        "letter": "S",
        "answer": "Solaryum"
    },
    {
        "id": 1056,
        "question": "Karaları çevreleyen ve karalardan sayılan, 200 m derinliğe kadar olan sığ deniz dipleri",
        "letter": "Ş",
        "answer": "Şelf"
    },
    {
        "id": 1717,
        "question": "Atmosferin yere temas eden en alt katı",
        "letter": "T",
        "answer": "Troposfer"
    },
    {
        "id": 847,
        "question": "Bir düşünceyi, bir tasarıyı ya da bir kuramı gerçekleştirme",
        "letter": "U",
        "answer": "Uygulama, uygulamak"
    },
    {
        "id": 464,
        "question": "Korkuya çabuk kapılan",
        "letter": "Ü",
        "answer": "ürkek"
    },
    {
        "id": 1300,
        "question": "Para dalgalanmalarından yararlanarak kolay yoldan kazanç elde eden, spekülatör",
        "letter": "V",
        "answer": "Vurguncu"
    },
    {
        "id": 772,
        "question": "Genellikle eylemin çekiciliğini arttıran engelleyici kural",
        "letter": "Y",
        "answer": "Yasak"
    },
    {
        "id": 844,
        "question": "Argo tabir ile \"Aklına eseni yapan\"",
        "letter": "Z",
        "answer": "zirzop, zırzop, zırdeli, zibidi"
    }
]